半佛的这个视频真的槽点很多

首先关于这个「妹妹」我倾向于认为和伽利略在「对话」里用的手法一样，所以「她」才代表了半佛的观点，当然这不重要。

概括一下视频第一部分：「我知道这个行业是这样的，但是我不在乎」，这被齐泽克称为「恋物式分裂」(bilibili: [av204509750](https://www.bilibili.com/video/av204509750))：你接受一件事实，但却并不从情感或符号的意义上将其融入自己，而是通过某种恋物癖保持一种不必接受这种事实的距离。但问题是「她」总有一天会破防(e.g. 视频里的仓鼠死掉)。

然后来了一段娱乐至死。把这段逻辑推到极致：存在没意义，死吧。而且喷人真的是为了爽吗？还是在「将自己所信的拟似超越性强加于相信着不一样的小叙事的他者」(出自「零零年代的想象力」)呢？根据上一段，我倾向于认为是后者。毕竟「她」是在乎的。

这段逻辑也不太行。「你们圈子喷人不太对啊」「爽啊，你们什么什么不也是为了爽吗」用比烂回避了问题。且不说各种娱乐方式是不是都是为了爽(btw 怎么还是娱乐至死)，喷人的合理性的问题至少应该解决一下吧。(另外最近 bangumi 上讨论辉夜全是这类问题 e.g. [”娱乐不存在高低之分”](https://bgm.tv/group/topic/371685))

接下来实名制的一段，反正我是反对的，而且可以想象没什么用，难道现实中没人骂人？

学业那段挺赞同的，扣个字眼「而**不完全**在于毁掉他的东西，这都是**甩锅**而已」，把完全去了吧。


